【靜雞雞清算】DJ黃冠斌舉「黑警死全家」揮春疑被辭職 港台：不應散播仇恨

反送中運動至今持續大半年，雖然最近被武漢肺炎橫插一腳令社會暫時無暇處理，但仍無疑香港市民爭取民主的決心。不少電台DJ都曾就反送中事件表態，當中港台DJ黃冠斌一直以來都有在社交平台為公義發聲，但最近一張相片惹來爭議，更疑似令到黃冠斌「被辭職」。

早前黃冠斌於IG上載了一張相片，相片當中他一手持寫着「願榮光歸香港」的生日黃色蛋糕，另一隻手高舉「黑警死全家」的賀年揮春，原來當日是黃冠斌的生日，一眾好友包括王宗堯一同為他送上驚喜。誰知一個好友相聚的活動，結果卻惹來疑似警員及藍絲對號入座心懷怨恨，更於網上討論區發起一人一信投訴活動。

昨晚黃冠斌主持節目時，突然向觀眾道別：「喺咁多年嘅廣播旅程入面呢，特別係以我嘅性格啦，有好多人鍾意、亦有人唔鍾意。因為最近發生喺小弟身上嘅事情有一啲爭議，所以經過咗深思熟慮之後，今天晚上我黃冠斌有一件事想同咁多位聽眾、各位朋友宣佈一下，由今晚節目完結嘅一刻開始，我會休息一下，希望有機會再同咁多位空中相見！」

不少聽眾對於消息感到錯愕，紛紛湧到黃冠斌的社交平台了解發生何事及留言支持打氣，更有不少人撐黃冠斌開辦網台，表示「月費500蚊內我畀！」另一位曾參與大三罷兼一同拍擋的港台DJ凌梓維亦於社交平台意有所指的呼籲：「不如大家唔好放棄，咁樣或者可以返嚟。」好友王宗堯亦有在FB力撐：「930我有事..有你哋呢班兄弟係背後睇住..我好放心。因為大家已經有一種默契，知道你作為球隊同團隊嘅另一位大師兄..會打點得好好。今日你有事..我再攞番呢張相出嚟用。話畀你知，有咩事，只要仲有我同其他兄弟喺度，大不了繼續衝..我哋繼續幫你把關，繼續撐！」至於黃冠斌本人一直未有回應觀眾留言，只上載了一張在港台辦公室背向鏡頭揮手的相片，並寫道：「我走我的路。」《蘋果》曾經向黃冠斌了解，不過仍未回覆。

港台機構傳訊及節目標準組總監伍曼儀，今日就港台DJ黃冠斌「被辭職」回覆《蘋果》表示：「斌仔的揮春賀詞雖然發表於自己個人的社交平台上，但的確令部份港人反感。有關此事與他傾談後他也明白理解，經雙方協商後，他已退出節目，日後再檢視雙方合作的情況。此決定並沒任何政治或與他反送中的言論有關，純粹是作為主持人，不應散播仇恨或詛咒人家的言論。」

#standwithHAEA

有冇傳媒及出版嘅朋友
組織工會 全面罷工
【港人自救，全民防疫】行動
- 問卷 -

- - -
［港共不封關，全港冚家剷］香港傳媒及出版職工會-籌組中

又一個工會準備誕生啦
路過入黎幫手推個post 謝謝

你炒人都令人反感 不應散佈仇恨

劉澤基呢

黑警死全家

白警無事

咁都叫煽動？

呢啲叫先入為主

支持bun c hing

黑警死全家有咩問題

黑警死全家好中肯

警察 高官 死全家

-0-0 反對燒村嘅左膠呢個時候會消失曬

任何生物根本都會死
句野有咩問題？

咁721個2隻呢

警甴藍屍死全家

Push

狗：希望醫護感染武漢肺炎

呢啲叫自認黑警

RTHK 將 武漢肺炎 定性 做新型肺炎

相信dj 都係想鼓勵黑警

即係佢地自認黑警？

lm跟進

如果係好警察 就唔會俾人叫黑警
叫得黑警 即係仆街冚家剷 死全家有乜問題

師兄祠堂？

斌仔

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

【香港唔好放棄！】白宮聯署：香港真普選計劃，欠33,987，2月1日截止，最後12小時！

黑警死全家有問題 即係同意有黑警啦

港台

認同
恐怖份子殺你全家都唔好呼籲大家仇恨恐怖份子

黑警死全家 講得好呀

支持斌師兄
黑警死全家

佢哋都認同無白警

係正義信息：好人得好報，壞人得惡報。何來仇恨？

港台撐警DJ李志剛

光頭廢狗就冇事

黑警死全家 全香港人的共識 有咩問題？

請大家幫手推一推，正個評

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家幫手正評，避免沉底

黑警終需有一死

叫黑警死全家有咩問題

佢個page全部都係藍屍贈慶留言

當大家掛住搶口罩
對家又靜雞雞做野
一齊send email叫港台解釋原因
如果無合理解釋就好明顯係政治打壓
唔可以就咁由得自己人比人清算

以前成日聽佢午夜個個有冇搞錯
梁榮忠 斌仔 啊O

黑警死全家

睇嚟黑警真係好驚呢5字大字

人終歸一死
黑警 狗官死全家 不得好死

即係叫壞人落地獄有咩問題？

一係所有差佬自認自己係黑警

係

就等於殺人犯/強姦犯死全家啫
壞人得死全家此壞報 有咩問題？

全家一齊死享天倫樂不知幾好

警察社交平台公開叫醫護中毒就無問題，垃撚圾，其他員工都係廢柴黎，抵比人打壓

呢條總監有冇fb？

大家係到鬧係唔會有人理架

查詢、意見或投訴：
電話熱線：(852)3691 2388
傳真號碼：(852)2336 9314
電郵地址：ccu@rthk.hk
郵寄地址：九龍廣播道30號 香港電台廣播大廈 機構傳訊及節目標準組

黑警藍屍死全家啦 阻住個地球轉

屌，佢無講錯，邊有散佈仇恨？

斌仔入嚟取個暖
加油

推啦 呢條友都仇恨言論